**domanda:** I risultati del test del DNA VitaeDNA sono confidenziali?
**risposta:** I risultati sono confidenziali al 100 %. Una volta registrato il test, i dati vengono convertiti in un codice alfanumerico crittografato. Né il laboratorio né durante l’analisi si ha accesso ai dati personali dell’utente. VitaeDNA segue rigorosamente il GDPR e utilizza barriere fisiche e informatiche per proteggere la privacy. ([VitaeDNA][1])

---

**domanda:** Come posso acquistare il test DNA VitaeDNA?
**risposta:** Puoi acquistare il kit direttamente online nella sezione SHOP del sito [www.vitaedna.com](http://www.vitaedna.com), oppure rivolgerti a farmacie o palestre autorizzate che vendono VitaeDNA. ([VitaeDNA][1])

---

**domanda:** Il test DNA VitaeDNA è sicuro?
**risposta:** Sì. I test VitaeDNA non comportano rischi, sono pratici, veloci, non invasivi e completi nell’analisi. ([VitaeDNA][1])

---

**domanda:** Il test DNA VitaeDNA è valido?
**risposta:** Sì. Evidenze scientifiche supportano l’uso dell’analisi del DNA a scopo predittivo e conoscitivo: è uno strumento innovativo a supporto della medicina di precisione in ambito salute, alimentazione e prevenzione. ([VitaeDNA][1])

---

**domanda:** Cos’è il kit VitaeDNA e come funziona il tampone buccale?
**risposta:** Il kit è un dispositivo medico CE per analisi genetica tramite tampone buccale autoessiccante. Si esegue a bocca pulita strofinando il tampone sulle guance (10 volte per lato), poi si inserisce nella provetta, la si sigilla e la si invia con corriere.

---

**domanda:** Il tampone garantisce la conservazione del campione?
**risposta:** Sì: contiene sali di silicio che cristallizzano il DNA, mantenendolo integro fino a 6 mesi in luogo asciutto, al riparo da sole e calore.

---

**domanda:** Cosa contiene il kit e come ricevo i risultati?
**risposta:** Il kit include: istruzioni, tampone buccale con codice, busta preaffrancata e supporto salva-tampone. I risultati si scaricano in PDF o si visualizzano online nell’area personale entro 3 settimane dalla ricezione del tampone, con interpretazioni e consigli strutturati.

---

**domanda:** Come si ordina il kit e quali sono i tempi?
**risposta:**

1. Acquisto online su [www.vitaedna.com](http://www.vitaedna.com)
2. Consegna in 2–3 giorni lavorativi
3. Prelievo del campione e prenotazione del corriere dall’area personale
4. Risultati in 3 settimane dalla ricezione del tampone
   Pagamenti accettati: PayPal, carta di credito/prepagata o bonifico bancario.

---

**domanda:** Posso pagare in contrassegno o a rate?
**risposta:** Non è disponibile il contrassegno. Il pagamento a rate è possibile solo via PayPal (opzione offerta al momento dell’acquisto).

---

**domanda:** Il test genetico è detraibile?
**risposta:** No, al momento non è detraibile.

---

**domanda:** Quanto costa ciascun kit?
**risposta:**

* KIT SALUTE: 259 €
* KIT DIMAGRIMENTO: 319 €
* KIT SPORT: 359 €
* KIT FITNESS: 305 €

---

**domanda:** Quali differenze tra Kit Salute, Kit Fitness e Kit Sport?
**risposta:**

* **Kit Salute:** Analisi genetica base (alimentazione, metabolismo, sport).
* **Kit Fitness:** Tutte le informazioni di “Salute” + aree aggiuntive (colon irritabile, invecchiamento cutaneo, VO₂ max, ecc.), ma senza dieta né programma allenamento.
* **Kit Sport:** Contiene l’analisi di “Salute” + dieta personalizzata + programma allenamento, ma non tutte le aree del “Fitness”.

---

**domanda:** Il kit è adatto anche agli sportivi?
**risposta:** Sì: fornisce indicazioni genetiche per orientare l’allenamento, ottimizzare le performance e prevenire infortuni, basandosi su genotipi correlati a tratti metabolici e muscolari.

---

**domanda:** Che metodologie vengono usate per analisi di allergie o intolleranze?
**risposta:** Il test genetico valuta la predisposizione genetica (es. celiachia, intolleranza a lattosio, glutine e istamina) esaminando polimorfismi enzimatici. Non sostituisce test ematici per allergie diverse (che richiedono esami in ospedale).

---

**domanda:** Quanto tempo rimane valido il prelievo e quali fattori influenzano il test?
**risposta:** Il tampone conserva il DNA fino a 6 mesi. Il risultato genetico non cambia nel tempo e non è influenzato da fattori esterni; è importante eseguire il prelievo a stomaco vuoto e a bocca pulita.

---

**domanda:** Che geni vengono analizzati?
**risposta:** Vengono analizzati polimorfismi legati a nutrizione, metabolismo, intolleranze, performance sportiva e rischi di patologie correlate (es. salute cardiovascolare, invecchiamento cutaneo, ecc.). Ogni area è documentata con bibliografia scientifica.

---

**domanda:** Come si prenota il corriere per la restituzione del tampone?
**risposta:**

1. Accedi all’area personale su [www.vitaedna.com](http://www.vitaedna.com) (“Il mio account”)
2. Inserisci il codice tampone (6 cifre) nella sezione “Corriere”
3. Scegli la data di ritiro e confermi
4. Sigilla la busta e attendi il corriere
   In alternativa, si può richiedere la spedizione tramite Poste Italiane (senza costi aggiuntivi).

---

**domanda:** Cosa succede se il corriere smarrisce il campione?
**risposta:** In caso di smarrimento o ritardo prolungato, VitaeDNA invia un nuovo kit per un secondo prelievo senza costi aggiuntivi, riprogrammando il ritiro con il vettore indicato (es. DHL).

---

**domanda:** Quali sono i tempi di consegna dei risultati nei mesi di ferie (agosto, dicembre)?
**risposta:**

* **Standard:** 3 settimane dalla ricezione del tampone.
* **Agosto:** 3–4 settimane (laboratorio chiuso per ferie da metà agosto; analisi entro la prima settimana di settembre).
* **Dicembre–Gennaio:** 3–4 settimane (chiusura laboratorio da fine dicembre a inizio gennaio; analisi entro la seconda settimana di gennaio).

---

**domanda:** Come sono strutturati i referti e posso ricevere supporto per interpretarli?
**risposta:** I referti si scaricano in PDF o versione multimediale. Per ogni area analizzata viene mostrato: descrizione area, genotipo rilevato, interpretazione, consigli pratici, approfondimento scientifico e bibliografia. In caso di dubbi, è possibile:

1. Scrivere a [info@vitaedna.com](mailto:info@vitaedna.com)
2. Chiamare il call center al +39 0422 1833793

---

**domanda:** Posso richiedere una consulenza con uno specialista per i risultati?
**risposta:** Sì, contattando via email o telefono il team di esperti.

---

**domanda:** È possibile richiedere i file di sequenziamento?
**risposta:** Sì, previa richiesta formale via PEC e firma di un accordo di riservatezza.

---

**domanda:** Quali rivenditori ufficiali ci sono nella mia zona?
**risposta:** I rivenditori vengono segnalati su richiesta fornendo la propria provincia. Se non indicata, VitaeDNA chiede di specificarla per verificare i distributori attivi.

---

**domanda:** Come accedo all’area personale?
**risposta:** Collegati a [www.vitaedna.com/my-account/](http://www.vitaedna.com/my-account/) e, in caso di smarrimento password, clicca “Recupera password” e segui le istruzioni.

---

**domanda:** Ho problemi di registrazione, ordine o pagamento non comparso in sistema: come risolvere?
**risposta:** Verifica che ordine e pagamento siano registrati. Se non risultano, procedi con bonifico bancario contattando il team (inserirà manualmente l’ordine a sistema).

---

**domanda:** Come associare correttamente il kit/ordine in caso di più tamponi?
**risposta:**

1. Accedi a [www.vitaedna.com/my-account/](http://www.vitaedna.com/my-account/) → “I miei ordini” → “Associa prodotti”
2. Inserisci codice tampone e dati richiesti.
   Per kit multipli, associa ciascun tampone a un soggetto (nome, cognome, email univoca). Ogni utente avrà un’area personale separata.

---

**domanda:** Che differenza c’è tra test genetico e test intolleranze alimentari su sangue (breath test)?
**risposta:** Il test genetico identifica la predisposizione enzimatica a metabolizzare nutrienti e rimane valido a vita. Il breath test valuta la funzionalità enzimatica attuale tramite sangue e può variare nel tempo.

---

**domanda:** Il test è adatto ai bambini?
**risposta:** Sì, consigliato dai 5 anni in su, perché fornisce indicazioni predittive per prevenzione e stile di vita adeguato, ma non è tarato su alimenti per neonati.

---

**domanda:** Come posso richiedere la dieta personalizzata o la scheda allenamento ex post test?
**risposta:**

1. Accedi all’area personale → “I miei risultati” → “Diete”
2. Aggiungi al carrello e paga (Dieta 65 €, Scheda allenamento 39 €)
3. Compila la scheda anamnesi dal tuo profilo
   Tempi di consegna: 8–10 giorni lavorativi; validità media: 2–3 mesi.

---

**domanda:** Come rinnovo la dieta?
**risposta:**

1. Aggiorna la scheda anamnesi in area personale (indicando nuovi obiettivi).
2. Invia il pagamento di 65 € con causale “Rinnovo dieta Nome Cognome” a IBAN Lifedna.
   La nuova dieta viene rilasciata entro 8 giorni lavorativi dal pagamento.

---

**domanda:** Posso rinnovare la scheda allenamento?
**risposta:** Al momento non è offerto il servizio di rinnovo/aggiornamento della scheda allenamento.

---

**domanda:** Il test genetico è influenzato da farmaci o altre sostanze?
**risposta:** No. Il test si basa su polimorfismi genetici. È fondamentale seguire le istruzioni di prelievo (a digiuno, senza fumare, lavarsi i denti, ecc.), ma nessun farmaco altera il risultato.

---

**domanda:** Qual è la privacy policy sui dati genetici?
**risposta:** I dati genetici sono tutelati secondo GDPR, non ceduti a terzi e accessibili solo dal cliente con le proprie credenziali in un database protetto.

---

**domanda:** Come richiedo una fattura o correggo il codice fiscale errato?
**risposta:**

* **Richiesta fattura:** viene inviata da Team VitaeDNA come allegato.
* **Codice fiscale errato:** Team VitaeDNA contatterà l’utente per ottenere il CF corretto per la fatturazione.

---

**domanda:** Posso collaborare come fornitore o ambassador?
**risposta:** Al momento non ci sono condizioni per nuove collaborazioni. I contatti vengono salvati per eventuali progetti futuri.

**domanda:** Posso fare il test DNA VitaeDNA se sono a dieta?
**risposta:** Sì. Eseguire il test durante un percorso nutrizionale è consigliato: ti aiuta a capire quali alimenti sono più indicati per te in base al tuo DNA, supportando le scelte dietetiche. ([vitaedna.com][1])

---

**domanda:** Come è possibile ricavare il DNA dalla saliva?
**risposta:** La saliva contiene cellule epiteliali morte ricche di DNA. Il tampone buccale preleva queste cellule in modo non invasivo: basta strofinarlo sulle guance per raccogliere il campione genetico. ([vitaedna.com][1])

---

**domanda:** In quante fasi si articola il processo di test DNA VitaeDNA?
**risposta:** Il percorso è composto da cinque step:

1. **Acquista** il kit nel negozio online.
2. **Ricevi** il kit a casa in pochi giorni.
3. **Raccogli** il campione salivare seguendo le istruzioni.
4. **Spedisci** il tampone al laboratorio tramite il corriere prenotato nell’area personale.
5. **Ricevi** i risultati in PDF e versione digitale nell’area riservata in circa 3 settimane. ([vitaedna.com][2])

---

**domanda:** Dove viene analizzato il mio campione?
**risposta:** Il campione viene processato nei laboratori certificati BMR Genomics, che rispettano le norme comunitarie su privacy e tutela dei dati genetici. ([vitaedna.com][2])

---

**domanda:** Quale struttura analizza i campioni genetici di VitaeDNA?
**risposta:** Le analisi vengono eseguite dal laboratorio BMR Genomics, partner certificato e specializzato in servizi di analisi genetiche e sequenziamento. ([vitaedna.com][1])

---

**domanda:** Quali tecnologie utilizza il laboratorio per le analisi genetiche?
**risposta:** Il laboratorio impiega strumentazione di ultima generazione come il beadchip Illumina, insieme a piattaforme IT e software dedicati, per esaminare migliaia di polimorfismi genetici. ([vitaedna.com][1])

---

**domanda:** Cosa comprende il pannello di analisi genetica utilizzato dal laboratorio?
**risposta:** Il pannello di analisi è composto da migliaia di variazioni geniche (polimorfismi) selezionate in base agli sviluppi più recenti della ricerca genomica, genetica, biologia molecolare e bioinformatica. ([vitaedna.com][1])

---

**domanda:** In che modo il laboratorio garantisce un report comprensibile?
**risposta:** Viene fornito un report finale completo, con informazioni pratiche e di facile lettura sia per i professionisti del settore sia per il consumatore finale, grazie a tecnologie e processi che permettono un’interpretazione chiara dei dati genetici. ([vitaedna.com][1])

---

**domanda:** Quali servizi aggiuntivi offre il laboratorio oltre all’analisi genetica?
**risposta:** BMR Genomics fornisce servizi di sequenziamento e analisi personalizzate, continuamente aggiornati in base ai progressi della ricerca e alle nuove tecnologie nel campo della genetica, dell’informatica e della bioinformatica. ([vitaedna.com][1])
